泰國將香港列入肺炎疫區 入境人士需隔離14日

泰國副總理兼衛生部部長阿努廷今日宣布，泰國公共衛生部將指定香港等11個國家及地區為新型冠狀病毒肺炎（COVID-19）高風險地區。從11個國家及地區入境泰國的所有人士，都必須隔離 14天，沒有例外，不然將面臨處罰。

泰國傳媒指，在泰國之外的地區中，將以下國家及地區定義為新型冠狀病毒高風險地區：日本、德國、韓國、中國（包括香港、澳門、台灣）、法國、新加坡、意大利、伊朗。公告內對於隔離場所和處罰事宜還未提及，具體隔離場所。該份公告在政府公報發布之日起第二日生效。

Why台灣

奶共

未Firm

又唔copy埋下半

不過香港旅議會總幹事陳張樂怡指，今日已向泰國當局求證，有限強制檢疫的限制僅屬泰國居民，港人出入境該國並無限制。

而台灣傳媒引述台灣中央流行疫情指揮中心表示，據了解，泰方明天（4日）就會提出更新版本，一般來說，台灣人入境泰國並不需要強制隔離。

咁隔離黎把撚仲on9過意大利